其實人類係咪真係有自由意志？

你又點知自己所有行動唔係比人控制緊？

俾人控制緊，同有冇自由意志係兩樣野黎

老高打手

一少部份

如果俾人控制咗思想，以為自己係做緊自己想做緊嘢，算唔算自由意志

其實你以為自己有好多選㨂,可以好自由咁行唔同嘅路.但其實結局一早就編寫好.

他律同自律

冇
神派我入黎屌撚柒你
真係唔關我事，我冇自由意志

一切歸於唯我

結局係咪死

有，例如 你可以選擇唔信教。

你當係啲透過對話去改變劇情嘅遊戲咁囉.

冇
支持決定論

有追求自由意志既心，咪即係有自由意志

人終歸一死+你可以選擇點死

我覺得算係有自由 亦都冇自由
每個決定可能都係個人意志
但結局就唔係個人意志

惠勒延遲選擇實驗

自由意志逼你去自由

有自由意志但人經常自限？